Душа моя мрачна! Играй, певец младой,
Еще могу внимать я звукам песнопенья;
И укроти твоей пленительной игрой
Ожесточенных чувств безумныя волненья.
Питает ли еще надежду грудь сия —
Ты воскреси ее! Слеза ль еще таится
В угасших сих очах, певец, игра твоя
Должна ее извлечь — и сердце оживится.
Но берегись мой слухь весельем поразишь!
Пусть песнь твоя звучит и дико и уныло;
Я радость позабыл — я должен слезы лить:
Теченье их мои б страданья облегчило.
Ожесточенное враждующей судьбой,
Ах, сердце умерло на век для наслажденья.
Влей жизнь в него, певец, искусною игрой
Яви, яви всю власть и силу песнопенья!
